Q: Start tmux
A: 
   tmux must be invoked on the server

Q: Tmux begin command
A:
   When want to start using tmux
   Ctrl-B

Q: Disable auto window renaming
A:
   Ctrl-B : setw allow-rename off

Q: Split windows
A:
   Ctrl-B   %       vertical
   Ctrl-B   "       horizontal
  
Q: Scroll inside window
A:
   Ctrl-B [         // Can use up/down arrow, pgup/pgdn  
   q                // To exit out of scroll mode  

Q: Start new session
A:
   New session is like a new workspace
   tmux new -s myname

Q: Commands
A:
   "tmux new -s myname"			// Start tmux session
   "tmux ls"			  	    // List tmux sessions. Will list session #
   "tmux a -t #"			    // Attach by number. e.g. "tmux a -t 5"
   "tmux a -t myname"			// Attach by name
   "tmux kill-session -t myname"	// Kill tmux session


Q: Window commands	
A:  
   Windows is like tabs
   Ctrl-B c				// Create window
   Ctrl-B w  				// list windows
   Ctrl-B n  				// next window
   Ctrl-B p  				// previous window
   Ctrl-B f  				// find window
   Ctrl-B ,  				// name window
   Ctrl-B &  				// kill window
   
Q: Window Movement
A:
   Ctrl-B N         Next Window
   Ctrl-B P         Previous Window
  

Q: Panes (splits)
A:
   Ctrl-B %                             // vertical split
   Ctrl-B "                             // horizontal split
   Ctrl-B o                             // swap panes
   Ctrl-B q                             // show pane numbers
   Ctrl-B x                             // kill pane%

   Ctrl-B left				// next pane on left
   Ctrl-B right				// next pane on right
   Ctrl-B up
   Ctrl-B down
   Ctrl-B o				// next pane
   Ctrl-B ;                   

Q: Pane Movement
A:
   Ctrl-B up-arrow      move to up pane
   Ctrl-B down-arrow    move to down pane
   
Q: Resize Pane
A:
   Ctrl-B :resize-pane -D            resize current pane DOWN
   Ctrl-B :resize-pane -U            resize current pane UP                 
   Ctrl-B :resize-pane -L            resize current pane LEFT
   Ctrl-B :resize-pane -R            resize current pane RIGHT
   Ctrl-B :resize-pane -D 20         resize current pane DOWN 20 cells
   Ctrl-B :resize-pane -U 20         resize current pane UP 20 cells
   Ctrl-B :resize-pane -L 20         resize current pane LEFT 20 cells
   Ctrl-B :resize-pane -R 20         resize current pane RIGHT 20 cells
   


Q: Send commands to all tmux pane
A:
   e.g. Send "clear history" to all panes in tmux
   Ctrl-B :
   set synchronize-panes on		// Turn on synchronization of panes
   clear history				
   set synchronize-panes off		// Turn off synchronization of panes


Q: Type in multiple panes
A:
   Ctrl-B :set synchronize-panes on
   Ctrl-B :set synchronize-panes off
   
Q: Rearrange all windows
A:
   1=even horizontal, 2=even-vertical, 3=main-horizontal, 4=main-vertical, 5=tiled
   Ctrl-B  M1-M5     M=Alt(windows), Esc(OSX)
   
   Horizontally
    OSX: Ctrl-B Esc-1
    Windows, Linux: Ctrl-B Alt-1

   Vertically   
    OSX: Ctrl-B Esc-2
    Windows, Linux: Ctrl-B Alt-2

Q: tmux persistent session in putty
A:
   In putty configuration->Connection->SSH->"tmux a -t base || tmux new -s base"
   
Q: Reattach to tmux
A: 
   See https://stackoverflow.com/questions/23403368/how-can-i-reattach-to-tmux-process
   
   When user exit ssh session without terminating tmux, tmux still runs, to reattach:
   "tmux ls"
   "tmux attach -d -t <session id>"
       OR
   "tmux attach"                             // if only one session
   
Q: Named session
A:
   tmux new -s mySessionA
   Ctrl-B d                                  // Detach from sessionA
   tmux new -s mySessionB              
   Ctrl-B d                                  // Detach from sessionB
   
   tmux attach -d -t mySessionA              // Attach to sessionA
